## Traduction de fonction récursive en fonction itérative


Toute récursivité peut plus ou moins facilement être *traduite* en
fonction non récursive.

Dans le cas de récursivité terminale (tail recursion) c'est-à-dire où
la dernière action de la fonction consiste en un appel récursif, il
est assez simple de remplacer la récursivité par une boucle while.

C'est le cas pour les codes donnés dans ce module ``test_syracuse``, ``recherche_dichotomique``.

Dans le cas où le traitement est uniquement un post-traitement, il est
possible de prendre le code à "l'envers" c'est-à-dire, de traduire le
code en boucle qui fait le traitement de base, suivi du
post-traitement pour *n* valant 1 ensuite pour n valant 2, ... jusqu'à
avoir traité le cas pour la valeur n initiale.  C'est ce qui se passe
pour le code non récursif de la factorielle.

Quand la fonction à plusieurs appels à des instances plus petites ou
qu'il y a à la fois un pré-traitement et un post-traitement, il est
plus difficile de supprimer la récursivité et ne peut souvent être
fait qu'avec une pile (stack) simulant cette récursivité.

